Las arquitecturas basadas en pila y las basadas en registros tienen cada una sus propias ventajas e inconvenientes, tal y como han reflejado algunos autores~\cite{showdown}. En este trabajo no se discuten los beneficios o problemas de las mismas, sino que se el objetivo se circunscribe a clasificar las principales arquitecturas.

Se han clasificado 18 máquinas virtuales habiendo agrupado 3 referencias bajo el concepto <<máquina virtual basada en registros>> y 15 trabajos bajo el epígrafe <<máquina virtual basada en registros>>, mostrándose esta clasificación en la tabla siguiente:
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
Basadas en pila &\parbox[l]{5cm}{\cite{dvm} \cite{nanovm} \cite{magnetos} \cite{picojava} \cite{squawk} \cite{dalvik} \cite{jala} \cite{mate} \cite{moterunner} \cite{swissqm} \cite{vmstar} \cite{asvm} \cite{darjeeling} \cite{vmscript} \cite{agilla} }\\
\hline
Basadas en registros &\parbox[l]{5cm}{\cite{tinyreef} \cite{esterelvm} \cite{scy} }\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Clasificación por tipo de máquina}
\label{tabla-tipo}
\end{table}

El gráfico de la figura \ref{tipo} muestra las diferencias entre la opción elegida por los diversos autores.

\begin{figure}[h]
    
    \centering\includegraphics[width=0.85\textwidth]{tabla-tipo.png}
    
    \caption{Tipos de máquinas virtuales}
    
    \label{tipo}
\end{figure}
    

Como puede apreciarse, la opción elegida en la abrumadora mayoría de los casos es la arquitectura basada en pila, lo cual tiene cierto sentido al ser estas máquinas más sencillas de programar y requerir menos espacio de almacenamiento, algo útil en los dispositivos empotrados.
